cuando instalo socket y lo inicializo pasandole el servidor, este genera una archivo en la ruta `socket.io/socket.io.js` vinculamos dicho archivo como script y luego ya socket.io nos otorga una variable para usar en todo el html que se le vinculo el archivo js